La magia de Las mil y una noches

 En la infinidad de libros, historias y relatos que han existido son pocos los que realmente han podido trascender. Incontables historias pasaron de boca en boca por diversas generaciones antes de que el hombre las transmitiera de forma escrita, lo que ocasionó que muchas de ellas se perdieran con el paso del tiempo. Son pocas las que han sobrevivido; quizá Las mil y una noches sea la de mayor trascendencia, pues nos remite a tiempos antiguos y lugares exóticos en donde la magia está impregnada en cada parte de los relatos, cuya capacidad de asombro se debe a que ésta sea única e irrepetible.   Sherezada y el Sultan Shariar  (1880) Ferdinand Keller 
 Parece ser que el que las historias tengan una procedencia oral, hace permeable la sensación de estar dentro del cuento. Las palabras en papel fluyen como la voz de quienes nos contaban historias cuando éramos niños, la familiaridad y universalidad de cada historia atrapa de una manera única a quien las escucha. El papel se queda atrás para formar esas imágenes que surgen de países como Egipto, China o India. Historias como las de Simbad han generado infinidad de adaptaciones desde Grecia hasta Estados Unidos. La historia que en principio no fue incluida en el libro escrito narra las aventuras de uno de los marineros más famosos de la historia.   Parte de la version animada de los relatos de Simbad que hizo Karel Zeman 
 Las historias y enseñanzas se han transformado atravesando lenguas y creencias, llevando estas palabras a oídos que continúan transformando y que continuarán reinterpretando una obra de tal importancia y alcance. La vida, la muerte, la bondad, la risa, el amor, los celos y más, serán el eje de cualquier historia que surja de ella.   Versión de los relatos hechos con la app “ I paint with Iphone” 
 Las mil y una noches comprueban que el arte puede transformar al mundo, quizá no existan muchas obras que lo hayan logrado, pero mientras el ser humano sea capaz de imaginar y de crear, la posibilidad de transformarlo siempre estará ahí.